[推上報] 警員在地面以高角度發射催淚彈？中學生都知道你講大話！

原片：

s = u t + 1/2 a t^2
呢條式中學Physics都有學過
由最高位跌到落地面大概3.5秒，take t = 3.5, a = 9.81, u = 0, 得出催淚彈離地最高點大概 60 m。

另外根據wiki，政總樓高125.5米，總共有26層，粗略估計每層樓4.8米。

即係話催淚彈離地最高點可以去到政總12至13樓！乜原來由地面可以射到上12 13樓咁勁呀？

推到記者會有記者問！！！

dllm

其實應該用projectile motion計

push

推

淨係考慮vertical component 同埋由最高位momentarily at rest 開始計已經足夠啦

pish ah

#Chinazi

中學生入黎研究下physics

自推 1

自推 2

自推 3

自推 4

POPO係弱智架

自推 5

自推 6

自推 7

自推 8

自推 9

就算喺地面向上射，咁高跌返落黎都係會死人。

自推 10

正

毅進物理學，你識乜

係呀
何況我唔覺得可以射到上10層樓高

毅進制原來重新定義埋physics

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

毅進制 g = 1 ms^-2

識projectile motion上環就唔會tk la

btw pish
823

講大話

毅進仔ho ball

上次喺上環， 電視見佢哋啲催淚彈由地面發射， 連天橋都射唔到上去

睇下面d人反應就知啦
粒彈到地面d人湧上去整熄
比你調轉講都講唔通
點樣射完上去d人往後行阿
警犬可恥

屌最後嗰張隔住個mon都覺得刺眼 垃圾黑警

警犬可恥

有冇巴打有上環喺地下射向天橋嗰條片， 搵返嘅話就睇到個 催淚彈根本就射唔到咁高

推佢老母

push this

美國先考慮成立太空司令部
香港警察一早掌握反引力升空技術

黑警：「我話可以就可以」

不過佢都可以話係發射角度唔同
最直接就係問佢
「你粒催淚彈去到10樓咁高喎 即係以合適角度就可以由地面射到上10樓?」

洗唔洗搵湯博士講解下?

612 721 811

823 人鏈

824 朝早7點機場

824 下午1點觀塘

825 荃葵青

831 中聯辦

9月頭三罷同塞爆機場

不分和勇！永不割席！

香港人 你無得再輸

Fight for freedom, Stand with Hong Kong

光復香港 時代革命

命名依個g為"毅進g"。

唔怪得之777咁好抽
老美都唔驚
原來係一早掌握咁勁嘅技術

popo 唔駛讀書梗係唔識

搵專家上去解釋啦

留名睇gif

好喎 大家一齊inbox湯博士

毅進g

班狗唔怕你fact check
佢就係講大量似是而非既野
俾班無腦垃圾聽,耐左就洗腦
果班無受過教育程度既人係無capacity去process

好似錯 不過推左先

有咩錯 求指正

有冇物理學家入黎check下

講啲野咁深 班黑警點識啊
佢地依家淨係識作野講大話

v = u + gt = 0 + 9.81x 3.5 = 34.335 m/s = 123.6 km/hr

有 terminal speed

嘩屌 打中頭應該死硬

冇咁快去到terminal velocity啦?

How many joules?

Pish

projectile motion calculator
大家科學求真, 又唔使打得咁辛苦

利申:有PhD

會減速並趨近 terminal velocity

以"毅進g"which is 1ms^-2代入g ,v=3.5ms-1.
當然毅進計法係ignore air resistance。

322J

source:

大家請推Post！

［#Eye4HK Campaign］首日情報：Fox News、中外KOL、各界名人現已參與！我地仲有好大距離！！

無知一問：右邊個黑色方框係咩結構嚟？窗？後樓梯？消防位？點解成幢大廈得一個？

Push

同問

凈係計一個dimension 啦

對方中學未畢業架

omg...

PUSH

催淚彈幾重?

個記者會日日都公然講大話

其實佢可以話唔清楚喺地面可以射幾高，又話根據現場同事資料係喺地面射。
啲狗講大話既技巧層出不窮，所有證據都要好似北區嗰單野，仲要所有有關示威活動係行為都係無問題。
知佢地咩玩法啦，聽到悶啦，我去開都低。

毅進仔真係當正個個都係讀毅進

高空擲物

btw 823 人鏈

大家去填google form

能量角度 如果一粒催淚彈 500g 或以下
唔計空氣阻力 係射到上去 60m 的
不過本身高速移動既物體唔可以用一般拋物公式計

仲射番去POPO 度

照正常3米一層樓計 係射上20樓嘅力
迫擊炮咩 肯定樓上有狗射落地啦

係assume垂直射先會去到60m
如果有部分能量去左horizontal component就唔同計法

就咁睇無乜大問題，用最高點黎計算，u的確可以設做零。
至於projectile motion，可以分開vertical黎獨立計算，所以條式都無用錯。

但真實情況可能要考慮多少少：

1）空氣阻力（理論上會令同一高度及初速下，下跌既時間長左，姐係實際高度可能小於計算結果）

2）催淚彈內部燃燒並放出氣體，氣體作用於催淚彈既推進力亦會影響計算結果

中學生，請用呢種方法在開學日作出無聲抗議⋯⋯

之前個記者會唔係話 邊度射唔緊要 淨係要粒彈去到目的地

應該話呢個計法， 其實可以預計到由地面垂直射上去嘅initial speed就係 34m/s

如果我哋用返呢個initial speed計projectial motion, 假設喺上環信德中心對開行車天橋有10米高， 催淚彈嘅launch angle只需要24.4° 就可以將 催淚彈由地下射上天橋。

有冇人搵得返上環段片， 真係好想睇返。

係 我計佢4.8米一層都益左佢
我諗政總某啲樓層可能特別高 例如大堂

學physics終於有用了

識物理嘅巴打們真係好型，好想幫你哋含

mass : 200 g / 0 2 kg

come

等黑警做demo

有哂片 屈鳩你咩

計催淚彈離地最高點冇錯嘅

但你點可以斷定用大口仔唔可以射粒強上60m

其實樓主無錯架，粒彈無錯係projectile motion，
但projectile motion不嬲都係分開水平同垂直咁計，
係呢個case(由下跌時間計算高度），只需考慮垂直呢個dimension

催淚彈既重量同下降速度，一定夠整死人

無錯 同埋如果有空氣阻力 粒子彈就要更輕先射到 60 米咁高
因為射上去好高速 阻力係超級大
跌番落射個陣係低速 阻力無咁大

你同毅進仔講數學

其實重點都唔係呢度
咁高角度射跌落黎都係死得人

就算真係可以 其實都好大問題
咁高跌落個頭度真係會死人

正確，因為去到最高點時，projectile motion既物件仍然有kinetic energy，所以唔能夠單純用 total energy = mgh黎計。
樓主思路幾清晰

projectile motion calculator
大家科學求真, 又唔使計得咁辛苦

要推上報撚班狗 起碼自己唔好錯先啦

利申 支持樓主

條片都似係一條拋物線黎架wor

其實唔駛計數
十幾樓以下都冇煙就知唔會係地面射上去

除非垂直
否則係邊個高度掉都會有拋物線
係起點唔同啫
中學物理一定有教

片

毅進制=道路真理生命！！

你岩嘅 純粹我睇咁多片段好似頂多射到上1樓2樓咁
去到十幾樓我覺得唔太合理咋
有射上天橋嘅片可以有更多推論

離哂譜 班警賊根本想殺人

班狗以為自己大聲就啱哂

——————————————————

毋忘所有義士之付出、721、811
無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

想要上環片呀 唔係政總呢條

37/38mm Cartridge Tear Gas (03 projectiles)
Height 124 mm
Diameter 38 mm
Mass 200 +/- 5g
Chemical weight 100g
Active agent CS
Active agent mass 10% (client request)
Launching Anli Riot Gun 38 mm
Range min 75m
Smoke emission time 20 +/- 5s
Shelf life 5 years

你係見到佢個上升軌跡再落番黎

咁睇有機會射到上 60m

推一推 理論上所有物品高速下都具有殺傷力 如果中左頭 係有機會真係爆頭骨而死

數學撚好波！推

係十樓向上射咪有上升軌跡囉
不過由十樓開始之麻

可能有大火力槍射上去
但射咁高已經構成嚴重風險啦
投石器咁

popo智慧

721

MP-6M5-CS
The MP-6M5-CS Multi-Smoke Projectile contains 5 separate CS smoke submunitions. The submunitions are launched up to 80 meters and release smoke for approximately 20 seconds each.

當紐約時報智障

係呀，要上環片呀

支持

問左應該都係er....er....errrrrrrr.............
因為毅進冇Physics讀
唔識答

其實黑警點都解唔到話，
就當佢真係可以由地面射上咁高，
咁姐係支槍火力好大啦，
咁大火力，班黑警竟然試過近距離對住示威者水平發射，想謀殺？

俾佢哋轉移咗重點
大家討論重點都移咗去佢邊到射
但跟本就係要向地身先安全

推啊

記者會問啊

你啱
真係點解都解唔通

知識就是力量 👍🏻

up

823人鏈 824機場觀塘 825荃葵青

弱你老母
我打飛機時都射到廿幾三十樓啦
射tg射到十二三樓係唔出奇㗎

推 唔撚識 冇讀

連登仔打丁係射上moon喎

我哋PoPo中學畢業，受訓兩年，打丁射得高過射tg係唔出奇㗎

樓主開記招

就算俾你咁撚好野射到13樓高
個TG都有條煙track跟住啦

又講大話

60米未必準確，空氣阻力有一定影響

另一個推論:
由影片數到有超過15層樓，假設每層樓高2.5米，15 x 2.5 = 37.5米，加上TG既重量0.148kg, TG所得勢能: 37.5 x 0.148 x 9.8 = 54.4 焦耳
係真槍既54.4/2 = 27.2倍

....個launcher成300幾J

射咁高 用火箭發射器射架？ 講得最多大話既就係香港狗隊～

同意

利申：工程系yr4

如果可以射上10樓，個日就升到上林士街天橋啦，垃圾popo

721 811

咁要計埋空氣阻力所流失既能量...真係要出動物理撚/工程撚先得

1.高處射催淚彈
2.非法改裝槍械，用過高違規動力發射催淚彈

黑警請是旦揀樣

依個case淨計vertical motion都得啦

學野一推

屌

Push 612 721 811 820

用physics黎推番佢

日日大話日日新

學術Post

鐳射筆都變鐳射槍 警狗成9日鳩吹就當係真
-----
眼前既香港有幾恐怖？

射唔射到咁高都係其次
個問題係射到咁高 跌返落嚟個傷害係大到可以直接致命

盧蛇可唔可以幫手計下數

有片都可以唔認

唔會好大影響，面積同體積比唔係超級大

垂直同打橫嘅70米係唔同世界

assume 無heat loss 已經fail
322J唔可能全部轉為動能

check 吓嗰兩粒彈初初出現喺政總嗰啲位及其cctv 應該就一清二楚。

同埋你呢個計算係假設咗所有energy 會變成potential energy = 90°垂直發射